const twenty_fourth = [
  {
    number: 1,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В предложениях 36–42 найдите синонимы (синонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите их.</span></span></div>',
    answer: ["лечитьврачевать", "врачеватьлечить"],
  },

  {
    number: 2,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 20–30 выпишите слово со значением «групповое объединение предприятий, организаций, артелей».</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["куст"],
  },

  {
    number: 3,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 18–26 выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите полученное слово или словосочетание в поле для ответа без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["иделовшляпе", "деловшляпе"],
  },

  {
    number: 4,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 35–37 выпишите пару антонимов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["уехалприбыл", "прибылуехал"],
  },

  {
    number: 5,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 31–38 выпишите антонимы (антонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["молодойстарый", "старыймолодой"],
  },

  {
    number: 6,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 27–31 выпишите разговорное слово.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["реветь"],
  },

  {
    number: 7,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 26–30 выпишите без пробелов один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["тоидело"],
  },

  {
    number: 8,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:6.199ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/282511a2e3a045daf98546dbde756deb.svg"><span> выпишите слово, имеющее значение «исключительное по своим достоинствам произведение искусства».</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["шедевр", "шедевры", "шедевров", "шедеврами"],
  },

  {
    number: 9,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:6.199ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/84f9b1ee8a76f806258ffbb74e1221f7.svg"><span> выпишите пару антонимов (антонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["приземистуювысокому", "приземистыйвысокий"],
  },

  {
    number: 10,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/edaf4f40b53529af40a99d2ea23d4483.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["спустярукава", "работалспустярукава", "работатьспустярукава"],
  },

  {
    number: 11,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>-</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> выпишите разговорное слово.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["швырнула"],
  },

  {
    number: 12,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6ce92f81a6fe51943a74c7e075cb9844.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите контекстные синонимы (синонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["растишириться", "ширитьсярасти"],
  },

  {
    number: 13,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/be8e87dd9b162d538db601a5d245f0fd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите контекстные антонимы.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["стоятьлететь", "лететьстоять"],
  },

  {
    number: 14,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ea32f2c7b246f8a668edd344aba63d86.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["пришлавголову", "пришлавголовумысль", "прийтивголову"],
  },

  {
    number: 15,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/501c5dc71023a69d41273c17666900af.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.037ex;"><span> выпишите антонимы (антонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["началоконец", "конецначало"],
  },

  {
    number: 16,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выпишите антонимы (антонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["многомало", "маломного"],
  },

  {
    number: 17,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6512bd43d9caa6e02c990b0a82652dca.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>-</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["картиныполотна", "полотнакартины"],
  },

  {
    number: 18,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/87fd8640ac74b94c0af5db1be1244de9.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["страшноежуткое", "жуткоестрашное"],
  },

  {
    number: 19,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c58e9c4bf84f8493ed7de25a0e9b37b6.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["извекаввек"],
  },

  {
    number: 20,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/dc4ba9d01980237c7ea1e9ff18fa103b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["врезалсявпамять", "врезатьсявпамять"],
  },

  {
    number: 21,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a6e0c11fcd3e090ae255650d8f0d60da.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.874ex;"><span> выпишите контекстные синонимы (синонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["удивительнаяредкая", "редкаяудивительная"],
  },

  {
    number: 22,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>-</span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> выпишите слово, которое является синонимом фразеологизма «громом среди ясного неба».</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["внезапно"],
  },

  {
    number: 23,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/5c6080db3229dc27ab93efd0555fbe2c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите одно книжное слово.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["отчих", "отчий", "исцеляющегося", "исцеляющийся"],
  },

  {
    number: 24,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b5ce778136739d5b39301f039f44e575.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите один диалектизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["баско", "баяли", "баять"],
  },

  {
    number: 25,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0ce4641962d691f615e4cc9c7db2bf1c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: [
      "имелчесть",
      "иметьчесть",
      "пустилсявбегство",
      "пуститьсявбегство",
    ],
  },

  {
    number: 26,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/748395b4a62a1577287faa90f109df70.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: [
      "вышелизсебя",
      "выйтиизсебя",
      "изсебявышел",
      "изсебявыйти",
      "привиде",
    ],
  },

  {
    number: 27,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/36791318c4a4ebc4de53cc13daa1df43.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите антонимы (антонимическую пару). </span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: [
      "настоящееподдельного",
      "настоящееподдельное",
      "поддельногонастоящее",
      "поддельноенастоящее",
    ],
  },

  {
    number: 28,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое слово использовано в тексте в переносном значении?</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>ручьи (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c74d97b01eae257e44aa9d5bade97baf.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>дно (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>варенье (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b6d767d2f8ed5d21a44b0e5886680cb9.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>сапоги (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6ea9ab1baa0efb9e19094440c317e21b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 29,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите предложение, в котором употреблены антонимы.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 30,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое слово использовано в тексте в переносном значении?</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>поток (предл. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>стабильность (предл. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>возможности (предл. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>объяснять (предл. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["1"],
  },

  {
    number: 31,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите предложение, в котором используется фразеологизм.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/aab3238922bcc25a6f606eb525ffdc56.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/37693cfc748049e45d87b8c7d8b9aacd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 32,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое слово использовано в тексте в переносном значении?</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>трехмесячное  (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>ослепительные (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>лыжные (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>хорошая (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["2"],
  },

  {
    number: 33,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое слово использовано в тексте в прямом значении?</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>затвердевший (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>власть (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>дрогнуть (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>перевести (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/37693cfc748049e45d87b8c7d8b9aacd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 34,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое слово использовано в тексте в переносном значении?</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>именинницы (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>поклоны (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>кресла (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>серебро (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 35,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое слово использовано в тексте в прямом значении?</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>окрасила (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>приходила (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/182be0c5cdcd5072bb1864cdee4d3d6e.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>сравнил бы (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e369853df766fa44e1ed0ff613f563bd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>пробивала (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/19ca14e7ea6328a42e0eb13d585e4c22.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li></ol>',
    write: "",
    answer: ["3"],
  },

  {
    number: 36,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Укажите предложение, в котором используется фразеологизм.</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c51ce410c124a10e0db5e4b97fc2af39.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c74d97b01eae257e44aa9d5bade97baf.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li><li><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a1d0c6e83f027327d8461063f4ac58a6.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["3"],
  },

  {
    number: 37,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое слово используется в тексте в переносном значении?</span></span></div>',
    options:
      '<ol class="TaskBlock TaskBlock_type_list_enum"><li><span><span>раненых (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>блестящими (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>удалился (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li><li><span><span>улетел (предложение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/37693cfc748049e45d87b8c7d8b9aacd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>)</span></span></li></ol>',
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Запишите номер ответа.</span></span></div>',
    answer: ["4"],
  },

  {
    number: 38,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/2ebc9a2cb53bbe2e3937965c26ae0589.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.874ex;"><span> выпишите антонимы (антонимическую пару). Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["низкойвысокой", "высокойнизкой"],
  },

  {
    number: 39,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/dabce7075fb96bf0e320ac45a61e1c42.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.874ex;"><span> выпишите антонимы (антонимическую пару). Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["туттам", "тамтут"],
  },

  {
    number: 40,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0b2ff7a7bb7badd81105a3ee7bb77212.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 7.274ex;"><span> выпишите фразеологический оборот. Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["соткрытымртом"],
  },

  {
    number: 41,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/238264a10e6b7a4d4a14c7cfdf3234df.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 7.361ex;"><span> выпишите контекстные антонимы (антонимическую пару). Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["сбереглирастащили", "растащилисберегли"],
  },

  {
    number: 42,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34ffb55da2652f213f67451b2712e727.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.949ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару). Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["замерлоостановилось", "остановилосьзамерло"],
  },

  {
    number: 43,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ede0646721e93ee777540c05b746b0cb.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 7.274ex;"><span> выпишите антонимы (антонимическую пару). Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["меньшебольше", "большеменьше"],
  },

  {
    number: 44,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98c6f2c2287f4c73cea3d40ae7ec3ff2.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.949ex;"><span> выпишите слово, употреблённое в переносном значении. Если слов несколько, запишите их подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["пленяла"],
  },

  {
    number: 45,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложения </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1f0e3dad99908345f7439f8ffabdffc4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару). Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["простотойнаивностью", "наивностьюпростотой"],
  },

  {
    number: 46,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/449daf85c71a9f8eb7c666134b1d9b95.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.949ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару). Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["обществочеловечество", "человечествообщество"],
  },

  {
    number: 47,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание. </span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0c7476aab213e3524c559d9eef281166.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару). </span></span></div>',
    options: "",
    write:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Слова запишите подряд без пробелов, запятых и других знаков препинания.</span></span></div>',
    answer: ["укорамупрёкам", "упрёкамукорам"],
  },

  {
    number: 48,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложения </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c20ad4d76fe97759aa27a0c99bff6710.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["робостьзастенчивость", "застенчивостьробость"],
  },

  {
    number: 49,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f46a7bdd0e125eeabf9b5c933f7d6e3c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите антонимы (антонимическую пару) без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["жилаумерла", "умерлажила"],
  },

  {
    number: 50,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложения </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> выпишите контекстные синонимы (синонимическую пару)</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["робковиновато", "виноваторобко"],
  },

  {
    number: 51,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34ffb55da2652f213f67451b2712e727.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.949ex;"><span> выпишите слово, употреблённое в переносном значении.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["ядро"],
  },

  {
    number: 52,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c5dad58f34c98484d7b817cb33034333.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 7.274ex;"><span> выпишите фразеологизм без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["снимаяшапку"],
  },

  {
    number: 53,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/91173601e8ae8de92a56f5fbbe74a62c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.199ex;"><span> выпишите синонимы (синонимическую пару) без пробелов, запятых и других дополнительных символов.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["произнёссказать", "сказатьпроизнёс"],
  },

  {
    number: 54,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 44–45 выпишите одно книжное слово.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["отчих", "отчий", "исцеляющегося", "исцеляющийся"],
  },

  {
    number: 55,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 12–16 выпишите один диалектизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["баско", "баяли", "баять"],
  },

  {
    number: 56,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 13–15 выпишите устаревшее слово.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["яств", "яства", "яство"],
  },

  {
    number: 57,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 6–7 выпишите пару антонимов (антонимическую пару).</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["пассивнымактивному", "активномупассивным", "пассивныйактивный"],
  },

  {
    number: 58,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 52–57 выпишите фразеологизм</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["поднялглаза"],
  },

  {
    number: 59,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 6–16 выпишите синонимы.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["покорнопослушно", "послушнопокорно"],
  },

  {
    number: 60,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 50–65 выпишите антонимическую пару.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["полнойчастичная", "полнаячастичная", "полныйчастичный"],
  },

  {
    number: 61,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 18–26 выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["нивкакую"],
  },

  {
    number: 62,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 82–96 выпишите слово со значением «недавно».</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["давеча"],
  },

  {
    number: 63,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Прочитайте текст и выполните следующее задание.</span></span></div>',
    text: "",
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 20–30 выпишите один фразеологизм.</span></span></div>',
    options: "",
    write: "",
    answer: ["бередитьраны"],
  },

  {
    number: 64,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 1-5 выпишите народно-разговорное слово со значением «надо».</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["надобно"],
  },

  {
    number: 65,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 3-6 выпишите слово, употреблённое в переносном значении «что-нибудь загадочное, таинственное».</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["кабалистика", "кабалистику"],
  },

  {
    number: 66,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 22-24 выпишите контекстуальные синонимы (без пробелов между отдельными словами).</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["тропинкидороги", "дорогитропинки", "легкиудобны", "удобнылегки"],
  },

  {
    number: 67,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 9-11 выпишите окказиональное слово (авторский неологизм).</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["одногорожане"],
  },

  {
    number: 68,
    read:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из предложений 52-60 выпишите устаревшее разговорное слово со значением «редкий, необычный случай, неожиданность».</span></span></div>',
    text: "",
    question: "",
    options: "",
    write: "",
    answer: ["оказия"],
  },
];
